考評局經理離職感言：歷史題沒誤導考生

節錄

考評局經理離職感言：歷史題沒誤導考生

■考評局自試題風波以來，已有多名高層辭職或不再續約，當中包括秘書長蘇國生。資料圖片

【試題風波】

【本報訊】今年中學文憑試歷史科試題引起軒然大波，事件的主角、考評局評核發展部經理兼歷史科科目委員會秘書楊穎宇已於今年8月黯然辭職。本報獲悉楊離職前向同事透露，辭職原因是受到巨大的政治壓力，而有關試題被取消後，他更須親手遮蔽該題的學生答案，形容是他從事考評工作多年的最大恥辱，令他多次潸然淚下。

教育局就試題風波成立的專責小組早前公佈調查結果，指事件源於「一位考評局職員」擬卷過程中「未有遵守部份考評局的守則和規章」。據悉，涉事的考評局評核發展部經理楊穎宇已於8月請辭，離任前向同事發信稱辭職是受到巨大的政治壓力，更有人告訴他專責小組完成調查後，他勢將被解僱，辭職是唯一選擇。

親手遮蔽答案感奇恥大辱

文憑試歷史科開考前一日，左派媒體翻出楊穎宇「沒有日本侵華，哪有新中國？忘本呀！」的facebook帖文批鬥，翌日才揭盅的試題「1900-45年間，日本為中國帶來利多於弊」出爐後，當晚立即被教育局發聲明譴責。據悉，楊向同事形容事情非常巧合，質疑試題早於開考前已被洩漏，其後該題的評卷參考更被《文匯報》公開，連串洩漏事件令他感到在考評局工作已不再安全。

文憑試所有答卷會被掃描，讓。。。。。。。

楊又透露，他作為歷史科負責人，。。。。。。。

考評局已有多名高層辭職或不再續約，。。。。。。。

肯定有內鬼